\title{T1 - Boot}
\maketitle
\section{Fases de Boot}
\begin{itemize}
    \item s'envia una senyal de Reset a la placa base $\rightarrow$ posar a 0 els elements. 
    \item placa base detecta si hi ha CPU [necessari per executar codi, òbviament]
    \item placa base mira si existeix una BIOS \textit{Basic I/O System} (EEPROM amb codi per bootar la màquina)
    \item placa bolca codi BIOS en memòria (té unes adreces estàndard) i el boot del hardware acaba quan el codi de la BIOS està en memòria
    \item llavors s'executa codi BIOS $\rightarrow$ busca un dispositiu que contingui un sistema operatiu (de disc / xarxa). Un cop fet:
    \item BIOS carrega boot del SO:
    \item Primer sector del disc dur = MBR (\textit{Master Boot Record}) $\rightarrow$ Codi boot OS + Info particions. 512B. Es carrega a una posició concreta de Mem.
    \item Actualment: dins el MBR no hi ha el Boot del OS (Massa gran) sinó que hi ha un Bootloader (Anirà al disc i carregarà el Boot del OS)
    \item Bootloader carrega Kernel $\rightarrow$ Inicialitza les estructures que necessita per funcionar i el Hardware que necessita per funcionar
    \item Fins aquí CPU treballa en Real Mode (no es comproven adreces de memòria i no es comproven privilegis)
    \item \textbf{Pas previ 1 a canviar a Mode Usuari-} CPU comença a treballar en Protected Mode (s'activa Paginació i Privilege Levels)
    \item SO comença a executar codi d'usuari
    \item Els processos d'usuari mai no poden accedir directament a HW $\rightarrow$ hi ha d'intervenir SO per força. 
    \item Amb la CPU s'evita que els processos d'usuari puguin tocar HW directament: P0 (Privilege level 0): s'executa amb màxims privilegis; P3: s'executa amb mínims privilegis.
    \item \textbf{PSW} (\textit{Processor State Word}): conté 2 bits CPL (Current Privilege Level) 
    \item \textbf{Pas previ 2-} SO carrega procés Init (primer procés Mode Usuari)
    \item S'inicialitzen GDT, TSS en temps de Boot. Ho fa el SO. Només es poden tocar en nivell de màxim privilegi (P0) 
\end{itemize}
\section{Aclariments}
\begin{itemize}
    \item Repassar funcionament Pila. \textit{ebp} = Frame Pointer.

\end{itemize}
